---
title: "Ox Quiz"
displayTitle: "OX퀴즈"
date: 2020-11-20T09:47:30+09:00
isCJKLanguage: true
draft: false
categories: []
levels: [1]
description: "OX퀴즈의 결과가 주어졌을 때, 점수를 구하는 프로그램을 작성하시오."
tags: ["string"]
solutions: [completed]
authors: [broccoliindb]
weight: 0
disqus_identifier: "b807a410f8d461d702aa43ee2ba46083"
disqus_title: "Ox Quiz"
disqus_url: "b807a410f8d461d702aa43ee2ba46083"
---

## OX퀴즈

{{< problem >}}
문제
{{< /problem >}}

"OOXXOXXOOO"와 같은 OX퀴즈의 결과가 있다. O는 문제를 맞은 것이고, X는 문제를 틀린 것이다. 문제를 맞은 경우 그 문제의 점수는 그 문제까지 연속된 O의 개수가 된다. 예를 들어, 10번 문제의 점수는 3이 된다.

"OOXXOXXOOO"의 점수는 1+2+0+0+1+0+0+1+2+3 = 10점이다.

OX퀴즈의 결과가 주어졌을 때, 점수를 구하는 프로그램을 작성하시오.

{{< input >}}
입력
{{< /input >}}

첫째 줄에 테스트 케이스의 개수가 주어진다. 각 테스트 케이스는 한 줄로 이루어져 있고, 길이가 0보다 크고 80보다 작은 문자열이 주어진다. 문자열은 O와 X만으로 이루어져 있다.

{{< output >}}
출력
{{< /output >}}

각 테스트 케이스마다 점수를 출력한다.

{{< example >}}
입출력 예제
{{< /example >}}

```js
// 예제 입력 1 
5
OOXXOXXOOO
OOXXOOXXOO
OXOXOXOXOXOXOX
OOOOOOOOOO
OOOOXOOOOXOOOOX
// 예제 출력 1 
10
9
7
55
30
```

{{< solution >}}
#. 풀이확인 JS
{{< /solution >}}

{{< highlight "js" "linenos=table,linenostart=1" >}}
const input = require('fs')
  .readFileSync('/dev/stdin')
  .toString()
  .trim()
  .split(/\n+/)
const T = input[0]
const data = input.slice(1)

const getScore = (info) => {
  let score = 0
  let totalScore = 0
  info.split('').forEach((result) => {
    if (result === 'O') {
      score += 1
      totalScore += score
    } else {
      score = 0
    }
  })
  return totalScore
}

const main = () => {
  for (let i = 0; i < T; i++) {
    console.log(getScore(data[i]))
  }
}
main()
{{< /highlight >}}
